［原來唔得架咩？］㝽佢講ipad密碼 監控電郵 何志平律師指違法搜證 要求保釋加撤控

何志平方於香港時間今日凌晨去信法庭，以檢控方違法搜證為由，要求法庭排除以不當手段取得的證據。《香港01》翻查法庭文件，發現辯方律師要求法官拒絕接納多項證據，當中包括何志平被捕當日錄取的口供、從一部於何志平行李內搜得的華為手機上獲取的資料，以及五個電郵帳戶內的所有電郵。

辯方律師稱，何志平去年11月18日於美國甘迺迪機場被聯邦警察拘捕後，有警員未有向何宣讀被捕疑犯可保持緘默，及要求律師代表的權利及警告，便向何志平聲稱需要密碼來將他行李中的一部iPad解鎖，之後把iPad更改為飛行模式，然後再關機。

辯方指，警員蓄意誤導何志平，目的為套取其iPad密碼。兩個月後，警方取得搜查令去搜查何的華為手機後，以先前違法取得的iPad密碼來幫助獲取該手機內的資料。辯方指做法明顯違反美國憲法給予的權利，因此手機內的資料不應成為呈堂證據。

辯方的文件又透露，控方早於2016年6月份開始監控何志平的最少五個電郵帳戶，但至今年三月，即21個月後，仍未審視完當中的電郵。辯方指控方長期監控電郵，其中包括無數私人及與案件無關的內容，嚴重侵犯了何志平個人隱私，因此要求法庭拒絕接納所有相關電郵證據。

差佬同中共唔係一向咁做架咩？

慳返啲錢啦死監躉

華為手機

呢個真係估佢唔到

真。愛國

環球時報總編用iphone

冇得打唯有打程序